到底宇宙微波幅射點樣間接證明左大爆炸理論

我認我廢，睇極都睇唔明
有冇巴打可以用人話解釋下

簡單講宇宙微波幅射係大爆炸殘留物

我知道當宇宙冷卻到matter dominated period既時候，光子可以自由“行動”，之後經過宇宙經過臌脹，光子波長被拉長產生紅移，就產生左今日既CBR

但係佢點樣可以證明到大爆炸理論係啱，我見啲書話咩關black body radiation條curve事，但唔明關咩事

你當宇宙溫度係條一路向下curve, 加埋宇宙膨漲加速度。 推出宇宙需要在138億年前係一個高溫的一個點先會一路跌到而家的溫度同大小。科學家描述哩種情況叫大爆炸。